支那一級傷殘十指兩耳全失75%燒傷救火英雄投訴已13個月收唔到工資網上投訴

兩日後全支那關於佢既討論都被刪除晒

為國捐軀啦

再有人表揚"30個救火英雄"既時候記得post埋呢篇

求助咩？
貼d唔貼d

用iphonex抵死啦
用華為咪比錢你囉
成皮野一部手機仲想國家比錢你？
習主席都係萬零蚊炸！
你用手機仲貴過主席

你有無睇標題...

來自iphoneX

投訴已13個月收唔到工資
投訴已13個月收唔到工資
投訴已13個月收唔到工資

四川涼山上周六（3月30日）發生山火，27名森林消防隊員和3名地方幹部群眾在救火時不幸殉職，引發網民悼念。不過網絡上亦出現檢討救火專業度的聲音，認為「中國消防員不專業」、「美國任由山火燒都沒死這麼多人」、「山火就不應該派人去撲，應該放着讓它燒，把人疏散撤走就行了」。

官媒《人民日報》今天（3日）發表文章，詳細介紹了森林火災的危險性，稱「任由山火燒」是不切實際的做法，還列舉美國山火造成的死亡和消防員犧牲人數，以反駁污衊中國消防員的言論，呼籲大家尊重為保護別人而犧牲的人。

文章指出，今次山火發生地周圍是大片原始森林，大多數地方人跡罕至，常年累積可燃物，一旦放任燃燒，速度將難以控制。若不在最初盡力撲滅，火借風勢很可能會導致極其嚴重的後果，周邊的鄉鎮村莊甚至幾個縣城都有可能陷入山火包圍，民眾跑都跑不掉。

對於「美國任由山火燒都沒死這麼多人」的說法，文章就舉例去年11月加州北部山火造成86人死亡、200多人失蹤的慘劇，燒燬房屋2萬棟。至於派出消防員撲火，美國亦有先例可循，2013年亞利桑那州發生山火，當局派出20人的消防隊，其中19人犧牲，故事還被改變為電影《烈焰雄心》（Only the Brave，內地片名「勇往直前」）。

文章最後強調，無論古今中外，消防員都是和平時期犧牲最多的群體，希望「鍵盤俠」們尊重這些隨時會為了保護別人而犧牲的勇敢者，「在你敲着鍵盤點評這個不專業那個不專業的時候，這些消防員正在用自己的生命，挽救別人的生命！」

（人民日報）

好在嗰30個燒死咗
唔係

賣國賊無資格求助

支那人真係好有錢
殘疾都買iphone x

山火係要以火攻火 美國人一早已經咁做
人就盡量同主山火場保持安全距離
係支那人先會用肉身救火既啫

支那人蠢啫又唔係弱智
邊有可能行入去救
應該係太大片森林無得唔救
然後佢地遠距離控制火勢嗰陣突然燒過嚟走唔切
你最多可以話消防阿頭好大喜功太急進令佢地走唔切
行入去救3000人都唔夠死啦

iphoneX

扑火英雄，真英雄嚟，同啲火扑嘢，我真係諗唔到仲有咩人類可以做得到
唔怪得啲人成日講：搵條女出火！原來咁解

連登仔竟然批鬥人用iphone

打倒走資派

冇手指點打字

個名都衰過人

用iPhone x 嘅漢奸走狗賣國賊

共享中國人

諗行支那之前句嬌情野吹奏消防員
咩最英勇的逆行

好諷刺